%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 7 %%%%%%
%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
\textbf{Ejemplo 6}\newline
El contrato de arriendo de una casa estipula pagos mensuales de \$40.000, al principio de cada mes durante un año. Si suponemos un interés del 30\% nominal anual mes anticipado. ¿Cuál será el valor del pago único que, hecho al principio del contrato, lo cancelaría en su totalidad?\\ \\

\textbf{Solución.}\\
\begin{center}

 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula
 \begin{longtable}{|c|c|c| }
  %Creamos una linea horizontal
  \hline
  %Definimos el color de la primera fila
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  %Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}                           \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
  \multicolumn{3}{|c|}{$ff = 0 pmv$}                                                                         \\ \hline
  %Definimos el color de la primera fila
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                         \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
  $R=\$40.000$ & $j=30\%$ nama                      & $i= \frac{30\%nama}{12 pma}$ =2,5\% pma                \\ \hline
  $n=12 pma$   & \multicolumn{2}{|c|}{$VP_{a}=\$?$}                                                          \\ \hline

  %%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
  %%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES


  %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                        \\ \hline
  %Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
  %%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[width=1\columnwidth]{4_Capitulo/img/ejemplos/6/capitulo4ejemplo6} } \\ \hline
  %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
  %%%%%FIN FLUJO DE CAJA



  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                          \\ \hline
  %%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

  \multicolumn{3}{|c|}{$VP_{a}=R \frac{1-(1+i)^{-n}}{i} (1+i)$ }                                             \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%%%%%%%INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                            \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
  \multicolumn{3}{|c|}{$VP_{a}=\$40.000\frac{1-(1+0,025)^{-12}}{0,025}(1+0,025)$    }                        \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO

  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                        \\ \hline

  \multicolumn{3}{|c|}{$VP_{a}=\$420.528,34$}                                                                \\ \hline
 \end{longtable}
 %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
 %\newline \newline
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 6 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
